
<!-- TOC -->

- [特点](#特点)
- [th标签](#th标签)
  - [变量表达式 ${……}](#变量表达式-)
  - [选择/星号表达式 *{……}](#选择星号表达式-)
  - [文字国际化表达式  #{……}](#文字国际化表达式--)
  - [URL表达式  @{……}](#url表达式--)
  - [常用方法](#常用方法)
    - [简单数据转换(数字,日期)](#简单数据转换数字日期)
    - [字符串拼接](#字符串拼接)
    - [转义和非转义文本](#转义和非转义文本)
    - [显示页面的数据迭代](#显示页面的数据迭代)
  - [条件判断](#条件判断)
    - [布尔表达式](#布尔表达式)
    - [比较和相等](#比较和相等)
    - [条件表达式](#条件表达式)
      - [if](#if)
    - [根据数据选中select选项](#根据数据选中select选项)
- [spring表达式语言](#spring表达式语言)
  - [内联](#内联)
  - [内联JS](#内联js)
  - [js附加代码](#js附加代码)
  - [js移除代码](#js移除代码)
  - [表达式基本对象](#表达式基本对象)
  - [表达式功能对象](#表达式功能对象)
  - [给特定的属性设值](#给特定的属性设值)
    - [action设值](#action设值)
    - [th:text](#thtext)
    - [th:utext](#thutext)
    - [th:with](#thwith)
    - [th:attr](#thattr)
    - [th:[tagAttr]](#thtagattr)
    - [th:each](#theach)
    - [th:if or th:unless](#thif-or-thunless)
    - [th:switch,th:case](#thswitchthcase)
    - [](#)
    - [](#-1)
    - [](#-2)
    - [](#-3)
    - [](#-4)
    - [](#-5)
- [参考资料](#参考资料)

<!-- /TOC -->

# 特点

0. 在有网络和无网络的环境下皆可运行,即它可以让美工在浏览器查看页面的静态效果,也可以让程序员在服务器查看带数据的动态页面效果.
0. 开箱即用的特性,它提供标准和spring标准两种方言,<br>
可以直接套用模板实现JSTL、OGNL表达式效果,避免每天套模板、改jstl、改标签的困扰.<br>
同时开发人员也可以扩展和创建自定义的方言.
0.  提供spring标准方言和一个与 SpringMVC 完美集成的可选模块,<br>
可以快速的实现表单绑定、属性编辑器、国际化等功能.

# th标签

## 变量表达式 ${……}

为引用user对象的name属性赋值:

```html
<input type="text" name="userName" value="James Carrot" th:value="${user.name}"/>
```

## 选择/星号表达式 *{……}

选择表达式一般跟在th:object后,直接取object中的属性:

```html
<div th:object="${session.user}">
  <p>Nationality: <span th:text="*{nationality}">Saturn</span>.</p>    
</div>
```

## 文字国际化表达式  #{……}

调用国际化的welcome语句:

```html
<p th:utext="#{home.welcome}">Welcome to our grocery store!</p>
```

国际化资源文件如下:

```properties
resource_en_US.properties:
home.welcome=Welcome to here！
 
resource_zh_CN.properties:
home.welcome=欢迎您的到来！
```

## URL表达式  @{……}

@{……}支持决定路径和相对路径.其中相对路径又支持跨上下文调用url和协议的引用(//code.jquery.com/jquery-2.0.3.min.js):

```html
<a href="details.html" th:href="@{/order/details(orderId=${o.id})}">view</a>
```

当URL为后台传出的参数时,代码如下:

```html
<img src="../../static/assets/images/qr-code.jpg" th:src="@{${path}}" alt="二维码" />
```

## 常用方法 

### 简单数据转换(数字,日期)

```html
<dt>价格</dt>
<dd th:text="${#numbers.formatDecimal(product.price, 1, 2)}">180</dd>
<dt>进货日期</dt>
<dd th:text="${#dates.format(product.availableFrom, 'yyyy-MM-dd')}">2014-12-01</dd>
```

### 字符串拼接

```html
<dd th:text="${'$'+product.price}">235</dd>
```

### 转义和非转义文本

当后台传出的数据为“This is an \&lt;em\&gt;HTML\&lt;/em\&gt; text.\ &lt;b\&gt;Enjoy yourself!\&lt;/b\&gt;”时,若页面代码如下则出现两种不同的结果:

```html
<div th:text="${html}">
<!-- This is an &lt;em&gt;HTML&lt;/em&gt; text. &lt;b&gt;Enjoy yourself!&lt;/b&gt; -->

<!-- utext即unescaped text -->
<div th:utext="${html}">
<!-- This is an <em>HTML</em> text. <b>Enjoy yourself!</b> -->
```

### 显示页面的数据迭代

```html
<!-- 用 th:remove 移除除了第一个外的静态数据,用第一个tr标签进行循环迭代显示 -->
<tbody th:remove="all-but-first">
<!-- 将后台传出的 productList 的集合进行迭代,用product参数接收,通过product访问属性值 -->
  <tr th:each="product:${productList}">
<!-- 用count进行统计,有顺序的显示 -->
    <td th:text="${productStat.count}">1</td>
    <td th:text="${product.description}">Red Chair</td>
    <td th:text="${'$' + #numbers.formatDecimal(product.price, 1, 2)}">$123</td>
    <td th:text="${#dates.format(product.availableFrom, 'yyyy-MM-dd')}">2014-12-01</td>
  </tr>
  <tr>
      <td>White table</td>
      <td>$200</td>
      <td>15-Jul-2013</td>
  </tr>
  <tr>
      <td>Reb table</td>
      <td>$200</td>
      <td>15-Jul-2013</td>
  </tr>
  <tr>
      <td>Blue table</td>
      <td>$200</td>
      <td>15-Jul-2013</td>
  </tr>
</tbody>

```

## 条件判断

### 布尔表达式

> 基本表达式: and,or

> 布尔否定(一元运算符): ！,not

### 比较和相等

运算符|替代符
-|-
\>|gt
<|lt
\>=|ge
<=|le
==|eq
!=|ne

### 条件表达式

_|_
-|-
If-then|(if) ? (then)
If-then-else|(if) ? (then) : (else)
Default|(value) ? : (defaltvalue) 

#### if 

```html
<span th:if="${product.price lt 100}" class="offer">Special offer!</span>
```

```html
<!-- 当gender存在时,选择对应的选项;若gender不存在或为null时,取得customer对象的name-->
<td th:switch="${customer.gender?.name()}">
  <img th:case="'MALE'" src="../../../images/male.png" th:src="@{/images/male.png}" alt="Male" /> <!-- Use "/images/male.png" image -->
  <img th:case="'FEMALE'" src="../../../images/female.png" th:src="@{/images/female.png}" alt="Female" /> <!-- Use "/images/female.png" image -->
  <!-- th:case="*"表示default case -->
  <span th:case="*">Unknown</span>
</td>
```

```html
<!--在页面先显示,然后再在显示的数据基础上进行修改-->
<div class="form-group col-lg-6">
  <label>姓名<span>&nbsp;</span></label>
  <!--除非resume对象的name属性值为null,否则就用name的值作为placeholder值-->
  <input type="text" class="form-control" th:unless="${resumes.name} eq '' or ${resumes.name} eq null" data-required="true" th:placeholder="${resumes.name}" />
  <!--除非resume对象的name属性不为空,否则就定义一个field方便封装对象,并用placeholder提示-->
  <input type="text" th:field="${resume.name}" class="form-control" th:unless="${resumes.name} ne null" data-required="true" th:placeholder="请填写您的真实姓名"  />
</div>
```

```html
<!-- 增加class="enhanced"当balance大雨10000 -->
<td th:class="${customer.balance gt 10000} ? 'enhanced'" th:text="${customer.balance}">350</td>
```

### 根据数据选中select选项

因为gender是定义的Enum(枚举)类型,所以要用toString方法.<br>
用th:switch指定传出的变量,用th:case对变量的值进行匹配.<br>
"请选择"放在第一项会出现永远选择的是这个选项.

```html
<div class="form-group col-lg-6">
  <label >性别<span>&nbsp;Sex:</span></label>
  <select th:field="${resume.gender}" class="form-control" th:switch="${resumes.gender.toString()}" data-required="true">
    <option value="男" th:case="'男'" th:selected="selected" >男</option>
    <option value="女" th:case="'女'" th:selected="selected" >女</option>
    <option value="">请选择</option>
  </select>
 </div>
```

或者用th:if

```html
<div class='form-group col-lg-4'>
  <select class='form-control' name="skill[4].proficiency">
    <option >掌握程度</option>
    <option th:if="${skill.level eq '一般'}" th:selected="selected">一般</option>
    <option th:if="${skill.level eq '熟练'}" th:selected="selected">熟练</option>
    <option th:if="${skill.level eq '精通'}" th:selected="selected">精通</option>
  </select>
</div>
```

# spring表达式语言 

```html
<!DOCTYPE html>
<html xmlns:th="http://www.thymeleaf.org">
  <head>
    <title>Thymeleaf tutorial: exercise 10</title>
    <link rel="stylesheet" href="../../../css/main-static.css" th:href="@{/css/main.css}" />
    <meta charset="utf-8" />
  </head>
  <body>
    <h1>Thymeleaf tutorial - Solution for exercise 10: Spring Expression language</h1>

    <h2>Arithmetic expressions</h2>
    <p class="label">Four multiplied by minus six multiplied by minus two module seven:</p>
    <p class="answer" th:text="${4 * -6 * -2 % 7}">123</p>

    <h2>Object navigation</h2>
    <p class="label">Description field of paymentMethod field of the third element of customerList bean:</p>
    <p class="answer" th:text="${customerList[2].paymentMethod.description}">Credit card</p>

    <h2>Object instantiation</h2>
    <p class="label">Current time milliseconds:</p>
    <p class="answer" th:text="${new java.util.Date().getTime()}">22-Jun-2013</p>
    
    <h2>T operator</h2>
    <p class="label">Random number:</p>
    <p class="answer" th:text="${T(java.lang.Math).random()}">123456</p>
  </body>
</html>
```

## 内联

```html
<label for="body">Message body:</label>
<textarea id="body" name="body" th:inline="text">
Dear [[${customerName}]],
 
it is our sincere pleasure to congratulate your in your birthday:
    Happy birthday [[${customerName}]]!!!
 
See you soon, [[${customerName}]].
 
Regards,
    The Thymeleaf team
</textarea>
```

## 内联JS

<js起止加入如下代码,否则引号嵌套或者"<"">"等不能用>

```html
/*<![CDATA[*/
……
/*]]>*/
```

## js附加代码

```html
/*[+
var msg = 'This is a working application';
+]*/
```

## js移除代码

```html
/*[- */
var msg = 'This is a non-working template';
/* -]*/
```


## 表达式基本对象

在上下文变量评估OGNL表达式时,一些对象表达式可获得更高的灵活性.<br>
这些对象将由#号开始引用.

_|_
-|-
\#ctx|上下文对象.
\#vars|上下文变量.
\#locale|上下文语言环境.
\#httpServletRequest|(仅在web上文)HttpServletRequest 对象.
\#httpSession|(仅在web上文)  HttpSession 对象.

## 表达式功能对象
_|_
-|-
\#dates|ava.util.Date对象的实用方法. 
\#calendars|dates类似, 但是 java.util.Calendar 对象.
\#numbers|格式化数字对象的实用方法.
\#strings|字符创对象的实用方法: contains, startsWith, prepending/appending等.
\#objects|对objects操作的实用方法.
\#bools|对布尔值求值的实用方法.
\#arrays|数组的实用方法.
\#lists|list的实用方法.
\#sets|set的实用方法.
\#maps|map的实用方法.
\#aggregates|对数组或集合创建聚合的实用方法.
\#messages|在表达式中获取外部信息的实用方法.
\#ids|处理可能重复的id属性的实用方法 (比如:迭代的结果).

## 给特定的属性设值

### action设值

```html
<form action="subscribe.html" th:action="@{/subscribe}">
```

### th:text

```html
<!-- 将data的值替换该属性所在标签的body.字符常量要用引号,比如th:text="'hello world'",th:text="2011+3",th:text="'my name is '+${user.name}" -->
th:text="${data}"
```

### th:utext

和th:text的区别是"unescaped text".

### th:with

> 定义变量,th:with="isEven=${prodStat.count}%2==0",定义多个变量可以用逗号分隔.

### th:attr

> 设置标签属性,多个属性可以用逗号分隔,比如th:attr="src=@{/image/aa.jpg},title=#{logo}",此标签不太优雅,一般用的比较少.
            
### th:[tagAttr]

> 设置标签的各个属性,比如th:value,th:action等.

可以一次设置两个属性,比如:th:alt-title="#{logo}"

对属性增加前缀和后缀,用th:attrappend,th:attrprepend,比如:th:attrappend="class=${' '+cssStyle}"

对于属性是有些特定值的,比如checked属性,thymeleaf都采用bool值,比如th:checked=${user.isActive}

### th:each

循环,\<tr th:each="user,userStat:${users}">,userStat是状态变量,有 index,count,size,current,even,odd,first,last等属性,如果没有显示设置状态变量,thymeleaf会默 认给个“变量名+Stat"的状态变量.

```html
<table>
  <thead>
    <tr>
      <th>序号</th>
      <th>用户名</th>
      <th>密码</th>
      <th>用户昵称</th>
    </tr>
    <tr th:each="user:${userlist}">
      <td th:text="${user.id}"></td>
      <td th:text="${user.username}"></td>
      <td th:text="${user.password}"></td>
      <td th:text="${user.petname}"></td>
    </tr>
  </thead>
</table>
```

### th:if or th:unless

> 条件判断,支持布尔值,数字(非零为true),字符,字符串等.
            
### th:switch,th:case

选择语句. th:case="*"表示default case.


### 

```html

```

### 

```html

```

### 

```html

```

### 

```html

```

### 

```html

```

### 

```html

```


# 参考资料

> [CSDN | Thymeleaf 模板引擎中文文档](https://blog.csdn.net/zhangcc233/article/details/80831056)